英媒：普京據報現柏金遜徵狀手腳顫抖 明年初辭職

英國《太陽報》報道，俄羅斯總統普京因健康因素，明年年初將辭職，但普京的幕僚團隊正努力淡化有關傳言。克里姆林宮觀察員表示，68歲的普京出現柏金遜症狀，普京的伴侶、奧運體操金牌得主Alina Kabaeva希望他下放權力。

莫斯科政治學教授索洛韋伊（Valery Solovei）日前暗示，普京可能患上柏金遜，預計他明年一月公布交接計劃，並可能會任命新一名總理，培育他成為繼任人。

觀察員指出，根據普京最近露面的短片，他的腿似乎持續顫抖，抓緊椅子扶手時似乎也明顯感到痛楚。觀察員續指，普京握筆和握着被指裝住止痛藥的杯子時，手也在顫抖。

較早前，俄羅斯國內已有傳言，指普京快將結束20年的執政，因他急於通過法案，讓自己下台後成為終身任命的參議員，確保自己免於法律起訴及擁有特權。

點解我咁勁要有柏金遜

金仔都有架

布丁

扮有病再睇邊個想造反，之後一網打盡

呢招喺金仔度學返嚟

默克爾都係啦

拜登都係啦

之前話佢打疫苗，係咪枝嘢出事

2012+8=2020

學老毛，大鳴大放

強國會唔會趁機⋯

統一蒙古 庫頁島 海參崴 台灣 南海12段線

你啱你啱